面對如日方中既韓國娛樂事業,日本藝能界有咩對策?

音樂方面:
雖然我自己都係聽Jpop 但係無可否認一路以來世界上kpop係比jpop更受歡迎
原以為日本都留得住

但係早個星期BTS既然係日本賣左24萬隻碟
當然日本都有歌手可能賣到呢個數 但係好似真係5隻手指數得哂
舊果班賣到呢個數唔奇, 好似嵐果D一定得
但係BTS完全係新人,縱觀日本近幾年既新人諗真係無一個賣到24萬隻碟

BTW, 有冇手足知道點解BTS賣到咁多?我都想知

仲有上年演唱會動員人數, bigbang有160萬 我記得第二好似係exile都係得100萬左右..近十年都唔知有冇人開演唱會叫到160萬
當然賣得或受歡迎唔代表有質素,小弟仍然支持jpop

電影,劇方面:

近年見得人,日本有"突破性"既電影或劇真係唔係好數得出 (希望有留言者補一補)
但當然日劇日影每年都有一兩套好好既作品 呢個無可否認 但係突破性真係唔係好覺
而且質素好撚參差 一大堆極之麻麻既作品入面可能間唔時得一兩套唔錯既作品

老老實身為日本藝能圈fans我都好擔心有一日比韓國進軍埋搶佔哂
再多幾隊BTS呢D咁吸引到日本市場既組合
日本再唔加油, 韓片,劇打入(或重新打入)日本主流市場都係遲早既事

講完以上細佬既睇法
究竟日本係國內或國外有咩對策去對付韓國?

勁多人聽Kpop

Kpop多人聽唔代表咩 始終唔夠jpop高質

東京早排好多twice 廣告

整多隊X Japan

劣幣駏逐良幣呀ching
好聽既音樂賺唔到錢就會收皮架啦
仲有宜家jpop 比起以前都廢左好多了

kpop女團宜家係日本好似紅唔起

先旨聲明 細佬唔係咩日韓藝能界專家
講既野只係我既觀察
歡迎咁多位ching指教

日本人淨係唔整容已經贏哂

其實Kpop有無歌同Art of Life鬥

我覺得係日本果套已經唔興
果種可愛舞，男嘅果種樣果種髮型
所以自自然然俾人淘汰

本身勁憎泡菜 年半前開始聽 對佢地改觀
呢家koop jpop兩邊都聽
講idol既話 其實韓國真心好多唱得跳得 日本相對比較少
問題係依家啲人趨向標榜鐘意韓國=潮 鐘意日本=毒/小眾 鐘意咩又關佢地事既
韓國睇得出係開放世界市場 日本就專心玩本土既
呢家真係愈多日本人鐘意kpop

根本日本呢10幾年來冇進步過 仲反而差左

日本以為自己匿撚埋就可以置身事外?
BTS賣到24萬隻碟 根本殺撚哂 近幾年日本新出既男團

可惜我相信日本仲未知道自己有幾撚大獲

堅有廣告？

再加埋宜家韓國係成個東南亞咁搵D有質素有潛質既女女做練習生
如果個個日本妹都係咁 到時日本本土剩返D籮底橙

仲有睇個勢我覺得韓國未來幾年都仲大把貨
日本未來幾年都好似唔會有咩突破
不過日本都抵撚死架啦

d崇韓狗又係度打飛機

d韓國劇咪又係半買半送比電視台先會播，你估你d倒模劇真係好撚高質素咩

kpop有乜野歌係外地人都耳熟能詳？咪又係得psy

我聽親人吹旅遊水都係話去幾多次日本，但好少人話去韓國旅行，就算係都係去一次，好少人話會去幾次韓國旅行
我問去過韓國d人有乜野玩佢地都話悶/答唔出

含撚啦泡菜打手 韓國咪又係靠3星
上年三星電話碌柒爆炸搞到韓國gdp值跌唔少

topic 講梗娛樂圈呀青
正係知kpop youtube views 都好高下

kpop views刷的 idol整的 劇同歌都係倒模的
都係日本最好

半買半送都講得出 知唔知一套大熱幾撚貴
好心唔好咁井底之蛙
kpop真係大撚把周街店輔都播 對上一次周街播嘅jpop應該得一公升眼淚個d

理性討論又攻擊人係韓狗
利申先 唔撚鐘意日本同韓國

ching大家都係行家 小弟開認真post 咪搞事啦

學友哥搞事
Btw同井底蛙邊有可能認真討論到

的而且確，Jpop以音樂質素嚟講，係高質過同多元化過Kpop，不過日本真係衰太過保守

我覺得kpop既成功之處係不停都有新解感 一班人睇敢救一好快又有另一班人取代 而且普遍唔唱得都跳得睇得 加上fan service jpop呢十年真係麻麻 日本人都睇厭j家個d老土歌加舞啦

仲如日方中，跌咗好多啦

首先本身kpop人材唔差, 唔講幕前果班係練習生萬中揀一, 幕係音樂製作果班其實都好有料, 雖然結果論黎講kpop口味真係好單一, 但我覺得係迎合市場
亦引申到另一點, 除左音樂本身好商業味外, kpop成個包裝都好即食, 本身跳舞好睇, 你上多d綜藝同電視劇咁都對吸fans好有幫助
仲有你睇到成功果d只係少數, 唔紅果d基本上窮到三餐不繼分分鐘仲要爭公司錢, 加埋韓國娛樂圈大把潛規則幫公司r sponsor, 韓國經紀公司要捧偶像成本相對低好多, 十隊捧到一隊已經回本, 呢樣日本好難比

月頭去OSAKA 個大電視播BTS D 學生妹尖叫

呢篇文提到，Kpop成功要素同G-L-G策略同專門化訓練有關，即係韓娛公司一早已經放眼全球，包括全球audition，練習生制度，分工，搵外國producer同曲風

咁快出大佬
話哂都叫做日本版stairway to heaven

第一次見你認真

邊隊BTS?
防彈少年團？

自己本身有追開日劇既，
要突破既我諗要數返家族遊戲，border或者再遠少少既spec
但好老實，日劇預算一定係減左唔少，本身各家電視台既收視都持續低迷。

韓劇少睇d, 但近年見d劇種係多左好多，連do姐都讚未生。同埋的確多大製作。

BTS勁姐

樓豬理性

講真 我覺得韓劇得兩套岩睇
tvn既未生同signal

未生同signal邊套好睇 淨係睇左signal

有無好殺, kpop係日本紅到既咪得電音
日本樂壇出名多元化, 和樂器, babymetal, EDM大把歌手上到位

你話arashi, AKB呢啲偶像派就算啦, 一早應該要被樂壇淘汰
佢地都係向影視圈轉型
相反KPOP班男女團無可能入到日本影視圈

影視日本己經算好, 上年先有套全國都識既逃恥

signal 我推介過呢兩套俾唔睇韓劇既朋友睇都話signal睇得過
劇種唔同難比較 未生偏向寫實路線 你可能會嫌節奏慢

無記錯你的名字係韓國好似好紅

me大部份時間認真啦💪

個潮流興KPOP玩開個D野
就算日本音樂幾好聽都好
始終都有人會聽厭左個D chord 個D編曲
加上新一代傾向接觸潮既野

但Kpop真係垃圾wor

其實外國人唔係淨係識psy

日本人好撚中意去韓國
同香港人中意去日本差唔多

係 YouTube
KPOP MV:
XXXX MV
XXXX MV Dance ver.
XXXX MV Practice Room ver.

JPOP MV:
XXXX MV Short ver.

有得你睇咪好
幾撚多連YOUTUBE都唔UP
一係UP左就鎖IP

明明呢幾期日劇都好睇
四重奏，其實並不在乎你，反轉等等
同埋唔一定下下大制作先叫好
走輕鬆路線一樣可以拍得好睇
左江內超人同尼彩老師一樣好正

韓國人咪又好中意黎日本 哂鳩氣

有陣時睇oricon榜，好多都係泡菜人唱日文
我唔知kpop 響日本有幾hit
但見到d榜咁多唔係日本本地既人都幾sad

如果兩邊都有追開嘅 其實知兩邊市場都係對唔同人
韓國都會有仔睇日女團 只不過可能少到你唔知
而且兩邊目標唔同 jpop感覺上好少話要衝出世界
當然你可以話佢有係世界大舞台出名嘅
但同kpop就好明顯想係世界舞台上出名(啱唔啱你口味另計)
所以kpop好大機會係多人識過jpop 加上又不斷出新
劇嘅話 日劇同韓劇係風格 節奏可以話完全唔同
你話大作嘅話 會睇嘅觀眾層一定會比較廣
日大作例如 朝5晚9 逃恥 戀愛朱古力 感覺上主元素愛情多d
韓大作例如 signal 星星 w 感覺上主元素變左穿越多d 第二元素愛情
當然有例外 好似 未生 女王教室 半澤 社會話題比較重
但你話普通嘅 追得日就好難跟得上韓個節奏 反之亦然
只係依家香港睇得到就係香港感覺上多人睇韓多過日
反韓嘅你可以繼續反 人人都有個人喜好
但係一個多數人話事嘅世界當大部份人都睇緊你口中嘅垃圾嘅時候
你會唔會去試下解下垃圾點解咁多人睇
利申:以前反韓

韓國黎唱日文
輸撚哂啦
佢地就係本土市埸細先要黎搵食

日本係全球最大音樂市埸
日本人會唔會去韓國唱韓文

祟日撚自負到
歐美都未出聲

岩，觀念問題影響太大，d人覺得要潮就要崇韓 再加上日本個種style真係開始out,唔轉下真係唔夠做

唔係全部偶像派，係某啲過氣食緊老本，一早應該淘汰。殿堂級樂隊同歌手就話可以聽足廿年，因為佢地嘅音樂經典而有前瞻性，但偶像派啲口水歌仲要十年如一日咁嘅風格都聽足咁多年，我真係驚囉

始終舉國支持一個事業
如果跑唔出真係抵死

而家個個想持續發展都全球採購，著眼全球市場，但呢度仲有人停留係因為本土市場細，先要向外擴張嘅諗法

邏輯上理解為apple走去強國迎合強國代表美國本土市場細

講得好 認同

不過其實日本人一向比較尊重知識產權 同埋仲有akb嗰啲會刷銷量

試討論
全球最大音樂市埸 與 全球最大音樂實體產品市埸 之分別

會唔會係關日本人既文化事？例如民族意識同自尊心高
民族意識高即係覺得自己係優秀民族,好野唔洗同人分享,留返俾自己國民欣賞,所以就唔會向其他國家宣傳jpop
自尊心高即係明知kpop依加進佔日本市場,但日本人心態係用自己方法搞掂,未到最後關頭都唔會出聲去搵人幫手
相反Kpop開始進入日本市場,將係日本既market share開始增加,再加上韓國kpop會唱日文同招攬日本人入kpop組合,例如twice既momo,令到日本人開始接受到鍾意kpop,令jpop開始沒落

鬼佬都buy Kpop的
仲之有beat&drums同hip hop元素就Okay

加上Psy係叫做比較有內容既歌詞

不過整體黎講Kpop都係垃圾

一個月出2首歌1首好
同一個月出100首歌1首好
講比例冇得講
釣魚搵食都唔會只係用一枝魚竿

唔通你上網買音樂會貴過買實物
韓國都會出cd 日本都會出
你話咩演唱會拍劇收入都仲講得通

唔走出日本根本死路一條
你唔去搞人人地黎搞你
當然日本本土音樂一定唔會死..但係日本本土偶像市場比韓國人渣撚住
年輕人愈來愈多聽KPop
咁過幾多十年本土jpop仲做唔做得住

上網買專輯一定平過實體
但我覺得會多過實體
仲未計8蚊隻歌同流
時代唔同音樂市埸已經唔係得返實體專輯

偶像市場無得講啦
講包裝講潮流
政府重金造市場

呢張圖講緊physical sales%姐 最後咪係睇埋digital+show既收入 有咩意思

呢張圖同市場大細無關

其實日本都唔係冇還拖
至少係Jpop來講
起碼都有e-girl
除至之外真係唔係好覺日本本土藝能界有做過D咩去保護自己本土市場

或者佢地覺得自己嘅野係好 唔洗sell
都會有人黎睇 對自己野好有信心
日本性格

唉 好多時我地呢D祟日撚都係皇上唔急太監急
日本係唔係真係唔見棺材唔流眼淚丫

雜食撚表示日本仲有動畫電影睇

日本動漫仲捱得幾撚耐丫 宜家咁多娛樂

動漫長年大作有幾套都完左 捱唔捱到我唔知
不過新出你的名字 聲之形呢類動畫電影好似有條水可以食

其實又好ON9
佢地明知自己而家都係食老本 個市場一路萎縮緊
同時又有班垃圾泡菜開住部國家機器咁推
唔係早幾年禁停過泡菜D人
一早已經比人打殘左
但係佢地明知本土市場愈來愈唔掂又唔諗住去開拓亞洲區市場(成個東亞都飲佢地D奶水大既)
淨係諗住打入美國 但永遠都無一個人入到美國主流

Kpop youtube views係fans刷 好似話如果要係音樂節目拎到一位 其中一個項目係睇views數
之前上百度twice個貼吧見佢地啲fans翻牆狂刷
不過Kpop真係多人關注過Jpop
日本最多人關注一定係48G 睇返佢地出新歌啲youtube views 一個月先得100k-200k
但Kpop CLC呢啲細團 一兩星期就上到呢個數
PPAP算唔算近排最紅既Jpop歌

Pop music 兩邊都差唔多
你冇得話屌kpop 刷view刷音源
就唔屌48團總選舉油王十萬隻咁刷銷量
花神野 大家都會玩
冇得雙重標準

其實我覺得Jpop多元化過Kpop好多
男女團Jpop有 仲一團勁多個人添
動畫主題曲 聲優 初音未來V家呀呢啲其實好多元
但就比起Kpop少好多推廣 fans群唔夠廣
好似韓國咁 會搵啲中國呀東南亞人黎做練習生
打開個邊既市場
周不時又過下去中國拍劇 做下綜藝 R下fans
不得不說Kpop啲經紀公司真係好進取
而Jpop既傳播率好低 係fans既會聽 但路人無乜途徑去認識入坑
加上聽開Jpop既fans面對Kpop咁鋪天蓋地既宣傳下可能會流失
Jpop好似自己打J咁 淨係掛住現時既市場 唔去變革推廣
你話48G都係海外開好多分團啦咁
但睇返JKT48 佢地係變左係當地既國民團
無人記得Jpop
利申：之前好鍾意Jpop 後來J Kpop都有聽

Kpop係音源勁 實體碟睇返數未賣得一定唔夠48G多

日本本身最大問題就係死極都死唔起 佢地一定要舔鋪勁一勁 先可以置諸死地而後生
事實上日本真係大把老本可以食..起碼食多廿年

btw之前睇過篇文話日本好多公司都大把錢剩,而且近20幾年物價都冇升過
所以日本企業好積極係出面收購外國公司
但唔明why日本藝能界完全矛呢個諗法

Kpop百萬銷量夠打幾年飛機
相反 jpop 成日都要我買歌先有成首聽

講多樣
仲有宜家最受日本年輕一代歡近既通訊apps Line同埋自拍app snow都係韓國野

亞洲市場佢肯搞實打得殘韓國
最衰係唔肯搞 但又打唔入歐美主流

講起綜藝韓國rm真係開左東南亞 甚至歐美好多市場
都唔知吸多左幾多人睇韓綜

哪來自信打得殘 如果日本有心搞 又搞得好我諗頂到盡最多都係同韓國55分
要打得殘韓國我諗成個日本思想上一定要有好翻天覆地既改變

我覺得係短視，雖然縮咗水但日本仍然係全球第二大音樂市場，其餘亞洲國家加埋都唔夠佢大不過其他國家係有潛力都不斷膨脹緊，反而日本一日仲可以自給自足就唔諗點長遠投資

不過坦白講我覺得韓國似十年前嘅日本，話就話仲高企但已經過咗巔峰回緊落黎真係完全唔係如日中天囉

多得 akb 秋元康班毒瘤囉 🙈🙈

唔關事啦 一個健康既市場一定咩都有
就算佢地係爛都唔代表D咩 港產片最輝煌既時候都係好多爛片

其實冇akb 日本可能仲差
個陣韓國已經開緊東南亞市場
冇akb頂一頂 比韓國食埋都似
不過akb唔係一步好棋

韓國攻得入歐美日本攻唔入證明KPOP有返咁上下料到
JPOP没落好大程度係故步自封思想保守
面對KPOP咁大競爭仲係保守政策唔積極向外擴張
有新歌唔會係youtube宣傳仲要封外國IP
普通市民仲點去接觸JPOP

話說J家後生果代個市場會唔會有一日比Kpop食晒
依家除左Arashi好似已經冇王牌

而家韓國個勢已經差左啦
早幾年谷得太大力d後遺症開始出黎
同埋日本完全無理過亞洲市場
但差唔多成個東亞區都係睇日本野大
睇日本野大果班最後生果堆都做緊野有經濟能力
佢肯谷我唔覺得要打殘而家韓國個勢有咩問題

AKB初代神七果時都幾好 依家越做越差...

咁日本除左流行音樂都仲有搖滾音樂嘅

所以咪話BTS一獲打巢J家新一代
新一代邊個賣到廿幾萬隻碟
我記得Heysayjump果D都已經好似只係賣得十萬頭

果陣佢去意大利表演班鬼佬當睇馬騮跳舞之嘛

前幾日BTS好似係美國拎左個獎贏左jb
咩獎就唔知啦冇太多了解

而家大型韓娛公司唔止發展kpop喇，因為發覺本土市場同外國市場都開始開發盡，仲想做埋媒體同電視劇製作。當其他地方嘅音樂行業仲諗緊點樣借鏡韓國個套，人地已經知道係水尾

2015 單碟 oricon 銷量

2016 單碟 oricon 銷量

2017 單碟 oricon 銷量

唔知點解17年仲未出中文版,所以睇唔到銷量 但係你地可以追返我第一頁條link睇返咁多個禮拜

2017年啦重講JB

唔明whyJB係日本貢紅

唔一定下下好似PSY搞大個市場先叫成功
只係PSY個下真係太勁
利申 PSY爆個陣 我仲係有d反韓

唔知咩social award
Selena Gomez+JB+Ariana+Shawn Mendes都落夠一隊bts多票

日本人又係on9
盲目崇美重盲過中港台崇日崇韓

連X Japan係美國都站唔住腳

2016之前BTS嘅人氣仲係海外大過韓國本土 本士要到16年先開始大紅
韓國除左割柒（搞極都淨係得東南亞）冇乜邊隊男團係咁
得BTS一隊好難打殘成個J家

修正返 原來heysayjump都賣到20幾萬

因為追韓國野係要用youtube同never

Psy當時個種紅係一時潮流，咁當然佢不嬲係咁樣做音樂，只係呢隻爆得好勁，但BTS個隻係擴展到歐美市場。要留意同以前Rain同Wonder Girls係本地市場好紅，之後攻美唔同，BTS無放棄本地市場，亦無正式係歐美出道架，所以佢地嘅目的唔係攻入歐美市場，係擴展市場

音源呢樣冇得講既
要打入美國市場真係好難
應該得PSY可以叫明顯入到美國市場
歐美歌閒閒地都幾億views
twice 有2億已經話係破紀錄

日本唔好再鎖國 要面向世界

解釋比你就離罩 怕左你

鎖晒區 都唔係打開門做生意 點吸引到人留意你啲野
係spotify Search啲indie少少嘅日本band或者大band 肯定有一半機會search唔到
利申: 崇日撚

其實BTS有咩咁特別? 我冇睇開韓野我覺得佢同其他男團冇分別

咁我講得衰 令你誤會
唔好意思lo

前jpop撚 聽女歌手多
呢幾年得kana仲算企得住 舊啲嘅倖田 中島美嘉都收收地皮
ayu果啲就更加唔使講
新人感覺上又去唔到佢地全盛時期果種感覺 硬係差咁啲嘢

人地韓國所有MV都會up上youtube既時候
日本仲係內銷緊
Youtube最高hitrate係gangnam style就知youtube有幾重要

呢個係美國市場嘅指標同認受性，
但無助到keep住韓國市場(幫到係音樂節目攞一位，頒獎典禮攞到獎)，
最多好似而家BTS Billboard呢個獎，同早幾年BIGBANG EMA Award咁打吓飛機。
穩守本地市場，同擴展外國市場呢個模式，先真係賺到錢。

本土主義真係害死日本

佢地啲歌同MV好鍾意一個系列咁出同玩套路(即係會有好多野畀fans估，製造到話題)，曲同詞都係自己創作，而歌詞又講到青少年嘅追求夢想同成長嘅痛(即係感覺會有內涵啲)

其實上面評論音樂質素嘅人本身有無音樂底子？ 真係對編曲之類嘅野有了解過？
定還是自己覺得好聽=高質素

日本山頭主義太勁
依家日本男團得J家同exile
其他公司男團想上下電視都無得係黃金時間
奈何j家仲係食緊老本
嵐，關8，近d紅既得kis-my, hsj
最新個d咩食屎鬆，abc-z都唔知佢哋做乜
成隊馬戲團咁，又空翻打關斗，係個台到轉黎轉去
女團就唔洗講，48收緊皮就到46上

仲有人才好世界性都係kpop霸權到嘅原因
個d經理人公司會係唔同地區搵可塑性高嘅新人，例如momo，got7個條撚樣等等
所以個d星嘅外表一定有相當保證
利申先：無追開jpop ，kpop

日本娛樂圈文化遲早，甚至晨早畀韓國打殘，睇大圍，世界，亞洲都已經好多人聽Kpop同睇韓劇，睇YouTube幾多Kpop有鬼佬留言就知，講啲野，唔係有韓國文化背景嘅公司打手講得出。
至於日本，相信只得動漫、模型、玩具嗰範仲可以企穩陣腳，無人能敵。

AV

但akb真係太注目，搞到外人一講起 jpop就諗起akb，再諗起毒撚。
日本d實力派太低調，同埋d舞又真係十年如一日。

其實我覺得EXILE 家族隊generations都幾高質呀歌舞都好睇

聽下flower， 好正

動畫死得7788啦

其實kpop 都已經慢慢收緊皮
冇早幾年個勢咁誇張

之前grow得太快 宜家慢慢穩定落黎姐 但係都仲係好勁 我覺得五年內日韓都會維持住宜家咁 然後韓國久唔久有野彈出

第3代女團就係出道個陣被第2代女團(少時、KARA、T-ARA同2NE1等)一路壓住, 唔轉行性感路線連本地市場都捱唔到, 但上到位就last唔耐, 因為性感concept難啲吸到死忠女飯。之後又到新一批更加新更加後生嘅女團出道, 上唔到神枱又唔夠新人爭, 結果紅咗無幾耐就flop

睇死韓國又咪好似以前台灣藝能界咁一有更強大更新潮既野咪比人搶哂市場

第三代姐係apink果D? 雖然唔識呢D人 但都覺得佢地好撚dup

新一代最紅既韓國組合係邊幾隊? BTS同twice?
感覺上好似exo呢排少人講左 好似個勢冷卻左落黎

靜係覺得jpop啲舞唔好睇
（韓團啲刀群舞好勁）

Apink, AOA, Girls Day同EXID個班, Apink同AOA算好啲, 前者無轉型可以一路行清純,一路慢慢上位到L.U.V終於掃哂一位(但間公司即刻推佢地過日本發展,結果flop),後者都叫一轉型就紅到,本來keep到,但上問答節目唔識答歷史人物而被人鬧又flop。GSD同EXID係捱咗好耐先紅,EXID都好啲有個實力女團光環,但GSD又係個頭紅咗好耐,上節目失言,又flop返。

吹到 kpop 咁紅, 就唔好呢三年美國賣得最多碟嘅Asian act 都係 babymetal啦

呢排應該都係BTS同Twice
EXO就fanbase仲係大,但實在年年太多新團,
總有飯流失,都幾多走咗去BTS度,
同埋公司捧新男團喇

Btw聽pop啲人質素真係得淡笑
十個有9個都唔會買碟淨非法下載
最多去下演唱會追下星都唔會太集中啲歌既音樂性
呢啲歌迷就算人多都唔代表咩
以前棒棒堂夠多fans啦 依家？

無新人上到位,聽足十幾廿年仲係個班人,我仲驚

韓國飯拍文化會唔會關事？
因為每日接觸偶像的機會大咗（即使對住個mon
如果咁樣睇，相比起J家嚟講，韓國男團好似親民好多

好笑，Radiohead 我再聽多三十年都冇問題，根本冇實力先會咁 replaceable

偶像派既好少有十幾廿年啦，尤其係女團。

乜你連十幾蚊一個月串流都比唔起

日本人固步自封，各個範疇都係有被其他國家取代既趨勢

其實有冇韓國歌手唔係sell舞同唔係行偶像派

有嘅，唱 Ballard同 rapper囉。根本韓國人聽歌口味一 d 都唔闊

流行音樂產業講到明係商業, 就係咁運作。Kpop呢種模式就擺明當idol係product, 歌、電影、電視劇同綜藝係推銷手法, 佢根本就唔旨望會發展同一個product咁耐。

先唔講男團既造型邊個型，邊個柒，
有乜理由人地韓國練習生同你J家一樣由細練到大，
但係人地練到唱得跳得，你就乜撚野都唔識，
剩係靠上台扮Cute呃飯食

你講呢兩樣係好大嘅範疇下面都有好多Sub Genre, EDM都分好多種喎

全世界既Idol都係當商業產品咁賣架啦，
唔係出咁撚多周邊把撚啊？
唔好講到得Kpop先會咁做

亞洲黃種人黎講只有支那先有能力搶韓國

到時崇日撚仲嬲嬲

我一直以為J家問題得行銷手法過時同編舞柒
有冇車禍live片睇下

井底之蛙真係幾多下

無營養就無營養啦,人地日本仔可以唸到用 electro pop 同 metal 溝jpop，韓國仔諗到咩？ 我喺外國睇 babymetal 十個有八個係鬼佬，韓團的話二十個裡面可能有一個嘅。班鬼佬係真係會買你d merc, 買你d 碟。呢 d 就真係 sustainable growth, 係可以 keep 到，唔係好似 apink 咁過兩年就跌哂。舊年美國賣得最好嘅 Asian act 係依次序 BM, BTS, 同宇多田光。日日吹到紅遍歐美嘅韓團連個中女都贏唔到。你可能話得隊 BM 啫，17年 Asian act #1 暫時係 one ok rock 呀。根本韓風係吹出黎，所以算

無營養就無營養啦,人地日本仔可以唸到用 electro pop 同 metal 溝jpop，韓國仔諗到咩？ 我喺外國睇 babymetal 十個有八個係鬼佬，韓團的話二十個裡面可能有一個嘅。班鬼佬係真係會買你d merc, 買你d 碟。呢 d 就真係 sustainable growth, 係可以 keep 到，唔係好似 apink 咁過兩年就跌哂。舊年美國賣得最好嘅 Asian act 係依次序 BM, BTS, 同宇多田光。日日吹到紅遍歐美嘅韓團連個中女都贏唔到。你可能話得隊 BM 啫，17年 Asian act #1 暫時係 one ok rock 呀。根本韓風係吹出黎，所以算把啦。

韓國D EDM ？ 咪得個 Hitchhiker. Dance Pop 個 d 算把啦。

Kpop係再冒進啲, 好似以Hey Say Jump同Sexy Zone嘅年資同經驗係Kpop係前輩級, 仲要開始放養, 主力個人發展, 但係日本佢地仲係新一代
莫講話韓國女idol到咗26歲已經被當人瑞, 男idol仲要入伍,無時間慢慢玩育成遊戲同捧,頭兩年都上唔到就

有冇統計數字睇下

自己 Google billboard world album

你叫d崇日狗點面對現實

哥仔依家好似講緊娛樂事業
btw無可否認kpop韓劇你地話低質，都仲大把人睇緊

究竟有幾多真係買音樂聽
係咁講開發歐美 本土主義
咁你地又有幾何聽外國歌
甚至買？
日本自給自足就失敗

男團who fking cares

宇多田光一早上左神枱都要比你拎黎同啲韓國idol仔比

個榜見過有bts 少女時代 iu bigbang果d
少女時代d日文歌仲要係勁耐之前mr taxi。。果d依家仲係日本榜到

佢進軍美國普遍係被認為 flop 㗎嘛，咁既然 kpop "紅遍歐美”，賣碟多個佢，應該好正常掛？

先講日本想做世界市場
南韓同中國咁反日跟本派唔到藝人過去做宣傳
得番台灣人派下藝人過去拍下劇
又唔似其它韓娛夠膽請華人秦人做星
歐美唔洗講
英文1999

One ok rock打入外國市場之後就唔係j rock啦
Kpop市場咁撚多團瓜分,你宇多田有邊個同你分呀
上世紀產物有買碟死忠又係好撚正常，你用一個中女做例子講新世代真係笑撚死
韓風吹出黎？咁你唔諗下點解日風吹唔起？
就算韓風點廢都好，一定贏你日本先啦

從來無否定過Jpop係sustainable growth, 因為佢連idoJ家同48/46系都咁玩。
BM唔熟, 宇多田光出過英文,而OOR同外國band合作過又有World Tour, 呢啲都屬於佢地想擴展市場嘅策略。
但如果要講Kpop呢種紅係咪虛火,例如而家BTS咁樣, 我覺得應該需要長啲時間去睇, 不過又係難, 因為韓國idol組成10周年以上,而仲活躍真係唔多。傳統實力派歌手係有, 只係佢地嘅公司又唔會好似idol咁擴展海外市場。

成日屌鳩港女弱智但而家又問點解韓風吹得起

你可以睇下歐美出道廿年既女歌手新碟賣幾多先講野 靠死忠買碟都講得出 實係有七八十萬個死忠買碟啦

你玩哂啦，d style kpop 咪又係2000年 d dance pop，講到好似好特别. BM 又點解釋呀，連續三年 #1喇。我住加洲，根本除左 d Asian靚妺根本冇人聽kpop.反而大把鬼仔聽動漫歌，初音開 expo 直頭連續開三日添。唔該唔好將香港咁細嘅地方鍾意既野投射出黎當係世界。D sale figures 係撚哂度，接受唔到現實嘅係你地

好似吹起就發達咁
輸比中女就死忠
姐係c朗輸比朗拿度 仲話人巴西後繼無人
樓上咁多講到揚威海外
究竟用咩方法賺錢有無講
韓劇日劇咪又係得亞洲電視台叫會買黎睇
電影你睇戲院上日定韓多？
其他綜藝盛十個有十個都係上網免費睇
演唱會係韓團多但去到歐美又真係幾多人睇？

佢地拎獎果個係billboard 喎
個獎11年開始有
11-16 6年都係jb 贏
今年係bts
個獎就係係billboard 個網同係twitter 投票
Bts 佔左70幾個%

未得閒google
不過而家2017年去睇一個樂壇紅唔紅唔淨止係賣碟數
仲有youtube views 串流 周邊等等
Jpop係其他地方冇咁積極咁自然賣碟數會較高
仲有唔好用自己生活圈子去講邊個較紅
從來唔否認kpop質素較jpop/歐美低 但唔該望一望標題唔好9唔搭8
你要覺得而家jpop紅過kpop都冇你計
咁唯有支持日本繼續行呢種封鎖政策

其實我覺得日本idol界最大嘅問題係
所謂嘅新一代根本就係推唔起嘅老seafood
07年出道嘅HSJ銷量同13年出道嘅BTS(日文碟)差唔多
松井珠捧極都登唔到基

所以bts贏到唔係流
覺得佢地比起其他同代kpop男團更有料

點解你會覺得其他地方無咁積極賣碟自然就會多
YouTube views 周邊呢d唔係宣傳媒介黎架咩
就算可能有人慣用youtube聽歌唔賣碟 但聽到既人多左 會買碟既人一樣多 唔會影響到

你自己都講哂有咩賺錢方法出嚟啦,
同埋韓團去海外開con同Function, 係收咗當地主辨一大筆酬勞,
當地主辨再將筆成本攤分係票價度架
所以BIGBANG同EXO呢班成日開World Tour係幫韓國係賺咗好多外匯

你咪又係將你既生活圈子放出黎
Bts 夠係南美巴西智利開演唱會
美國又開幾場，日本開10幾場添

聽YouTube 同買碟一定唔會有必然關係
你可以話知名度增加

如果有個歌手我想聽但youtube spotify都冇我只可以買碟聽
但如果youtube or spotify有我就未必會買碟

ONE OK ROCK美國開28場 歐洲開22場 日本開24場 照你咁講咪秒殺bts

但係youtube Spotify都無既話根本可以接觸或者知到既機會都好少 有youtube同Spotify認識範圍大左會買碟既人自然都多

點睇？
其實見好多人都話 jpop多元過kpop
其實kpop 都好多元
只不過係d人鐘意d洗腦歌 所以係得d洗腦kpop歌出名 搞到kpop掛上左個洗腦既標籤
只要日本 唔好自我封鎖 出d洗腦歌 肯定可以同韓國對砍
不過值唔值得咁做 就另外一回事

同你一樣呀
0809年開始留意kpop 鍾意bigbang, 又好留意其他團
之後轉左鍾意韓國indie/ solo歌手/rapper
唔明點解bts 可以同exo 有得揮，exo 啲人氣已經好撚勁
但exo 係大公司就知點解佢地會紅姐
結果一接觸bts就賴野
佢地勁團結（呢樣野我係好多團係感受唔到）
其他有好多都係其他男團有既野（顏、唱、跳）
電視既綜藝佢地又好少出現
所以其實我都唔係好明點解佢地會紅到咁

錯，係兩個都唔紅。Metal community d 人會識 BM, 但喺美國街度求其捉個人九成五唔會識任何韓團同日本歌手，呢個係事實。但請問現實上日吹夜吹嘅係日本媒體定韓國媒體？
YT views 就仲好笑，kpop fans 成日週圍好驕傲咁週街同人講佢地點 jack up d YT view ，咁7嘅嘢講出嚟唔面紅我真心佩服。
不過算啦，有云你係叫唔醒d 扮訓嘅人，用真金白銀嘅 sale figures都可以俾人咁樣 degrade 法，我都係出番去，，同韓迷用現實論認真浪費時間。

你不如問maroon5 同one direction 邊個紅啲
兩樣唔同既範疇點比？

One direction囉 有幾難比

其實你拎啲上左神枱嘅樂團同idol仔比冇意義
好行唔送

其實我唔明個討論方向點解會變咗BTS係歐美係咪紅過BM、OOR同Hikaru?係咪有呢啲入到海外市場嘅Jpop, 就證明而家Jpop發展得好好, 無野需要變, 唔需要擴展?

咁你可以拎d升左神枱既kpop歌手出黎比下 如果有既話

哦, 原來最終係想證明兩邊都唔紅

日本根本唔洗靠外國，自己食自己都夠曬
又洗咩care你地kpop
係韓國個市場太細，團又太多，唔靠外銷就食穀種

團結都係一個好吸引既地方
實力就一定有架喇，d歌其實幾有內容
最鍾意睇佢地d刀群舞
不過可能都要天時地利人和

你真係要係美國捉幾十個人問下我先信
時代變遷真係唔可只靠實體碟去計
Itunes又可以成隻碟買落黎
仲有上面講到好權威既spotify
不過真係有排講
打和啦

其實OOR未到升上神枱嘛

人地都證明兩邊都唔紅啦

你嗰頭多唔多鬼仔睇lovelive

未生 signal真心無得輸

無錯 極之認同日本新一代全部都係紅唔起既老屎忽

呢個post 好高汁 學野

根本kpop果d唔係歌手黎 係運動員💪

講電影韓國有排都未追到日本電影響國際既地位

其實係兩邊嘅人眼中 唔會存在日韓都睇嘅人
崇韓只會屌日
崇日亦只會屌韓
其實兩邊都有佢做得勁嘅地方
如果唔係個POST唔會講到咁耐
兩頁到完左

其實我唔明咩進軍人地市場之類
音樂呢個市場本來就係好靠人真金白銀去比錢買
日本個個都肯真金白銀咁買, 進軍你地又點,個個係度下載,買老番佢一蚊都袋唔到
之後你話上utube知名度會高d, 佢地本身係日本開演唱會都未必夠時間
仲要去你度開得個一兩場?
你韓國衰到MAMA都要黎香港搞,又去日本唱日文
歐美佬玩進軍使唔使黎亞洲唱日文.普通話?
劇集更加冇咩好講,韓劇講堅,TVB有時D劇都好睇過佢多多聲
一年都係爆一兩套者,好閒有咩好講,劇集冇咩高低之分
只係你岩唔岩睇,韓劇情情愛愛呢樣個樣咪岩哂女睇囉

日本宜家最紅嘅老屎忽 嵐
全部都好撚矮🤣

睇exile果班會似返個男人多d

即係av咁,人地都冇預進軍比你,全亞洲都睇日av
佢一蚊都收唔到,真係比埋碟你,你會down定買?
亞洲人既版權意識同日本差十班

人地target哂老中青 你又吹佢唔漲

點解會覺得只有日本人會真金白銀買碟？同埋就算係日本嘅藝人都唔係靠賣碟收入，一隻碟港紙百幾蚊落到藝人手多極得幾毫子架咋，唔係仲覺得歌手就係靠賣碟維生嘛？而係靠版稅，演唱會歌酬同代言(講起上嚟香港慘在版稅低)。公司唔想辦法提高藝人國際知名度，藝人點會係外地有高嘅歌酬，show價同代言費？返到本地都叫價高啲啦

題外問一問
乜依定仲有人聽歌係唔比錢DOWN架咩
或者應該係問仲興咩
我對上一次聽日話DOWN碟已經係7年前
自從我認知IPHONE4出左之後
一首係要比8蚊雞

靠人dl同買碟去賺錢，餓死都未天光，Spotify同ITunes分得好少錢畀藝人架咋

佢地真係冇國際知名度呢樣野架喎
木村算係最出名,但都係因為老番日劇
係各位自己去睇搞到佢出名
日本叫show錢係睇日本知名度,理鳩你國際知名度咩
佢地日本想提高知夠度都唔係易呀
個日經榜,撈左十幾廿年紅星有d 認知度都係70幾%
你估好似香港咁細,人人都識劉華咩

事關上面我見都有幾條友屌笑人唔比錢聽歌
我心諗你電話DOWN歌都要8蚊啦
非法DOWN好似係對上十年先做嘅野
再對上十年就買CD

有咩咁奇
android phone可以任入歌,人地中意既一次入1000隻都得,8蚊都比窮你啦
淨講大陸有幾多真係8蚊8蚊咁買歌?

支那嘅Kpop fans係會一箱箱碟咁買(抽簽售同小卡)，同成皮野咁去下載(不過有咩用，音樂放送又唔計音悅台同QQ音樂)，去推高銷量同下載量

我都諗緊同一樣野
不論JPOP定KPOP 都有花神野吸引人買專輯同買音源嘅時代
竟然都仲會話D人唔比錢DOWN歌
乜D FANS唔係會追求參與感去比錢買架咩
不過佢講到大陸 我對大陸又冇咩認識

咁我諗無一個地方嘅新人要提高知名度係易，只係韓娛公司唔係本地市場紅咗，先去諗海外市場，而係一開頭出道計畫已經諗定，所以會有海外audition，同一隊組合總會有外國成員精通外語。呢個同南韓本身因為97金融風暴，為咗轉型而全球化嘅背景有關。

咁當然你地都可以話，嘩宇多田光唔係一開始就諗住擴張市場，都可以係Billboard賣碟賣得多過BTS好叻。但就同Cantopop fans話陳奕迅係MAMA表演勁過全場Kpop一樣，係囉咪就係得佢呢啲頂級歌手同實力派可以做到囉。咁日本新一代個班idol呢？

得嘅已經發左圍啦 例如中元すず香(BABYMETAL主唱)
女嘅仲有H!P有幾個都ok
係男嘅真心唔得…

乜而家仲有好多人download咩
岩岩睇到打左個突
定係得我咁傻仔比錢

我都係每個月畀錢
Download 入Apple 煩過閪

唉。你睇d香港傳媒講韓星多定日星多? 無可否認韓星既影響力係東南亞已經遠多於日星，掘金能力都係。 以一d無乜留意電視節目既人，佢會揀《來自星星》多過《逃恥,》
我覺得係abk48興起後，韓日距離更多。我唔講男星。 如果你要女朋友似宋慧喬，IU (定UI)多d，定係abk既可愛多d，好多人會選韓，我唔理佢有無整容。
日本咁多年都有d放唔低身段，始終覺得本土市場就夠做，所以唔會變d乜去迎合其他國家。
歌我又就無乜聽韓，始終聽慣Misia，Laruku 同 Mr. Children.
軟實力就日本無得頂，成日去日本既朋友大把，去韓國既可能去一次就夠。

但48gp個例子又有DD特別
佢地依家唔係AKB48進軍其他國家地區
佢地係48呢個brand進軍緊其他國家

你要知道佢地音樂發展真係好重視，單係劇集既ost都好高質，創作人又多，音樂多元化

其實唔係唔變
係唔迎合你班亞洲人姐

2017年仲牛郎頭
你睇唔睇?

係就係男人呀
但幾十個呀叔一齊跳埋啲柒舞
唔忍心睇

最撚重要係日本歌都唔放上YOUTUBE
撚有人聽到咩

真係得BTS同Twice

男團就SEVENTEEN Winner早排被雪但近排開始回溫
割柒同雙B與孩子們都係衰音源唔得
女團就GFRIEND I.O.I(RIP)

Bolbbalgan4

Jay Crush

韓國暫時只有娛樂圈，無音樂圈
頂多好似十年前台灣咁興5-10年就會換
依家支那啲錢無限泵落藝能界，過多十年到支那野紅遍亞洲都唔奇，韓國夠佢錢多咩
相反，日本啲野好多都已經係成熟哂，唔會爆紅但會keep到一堆死忠一生一世支持
對我而言就係x japan

韓團咪好似以前台團咁興十年咪收皮

少時已經十年啦ching
前面仲有更早既東神sj同wg

計係香港紅既應該無十年啦，係香港紅都係12年後先聽得多

09年gee 同sorry sorry你訓左？

Sor,作為唔係韓迷既我真係表示訓左無睇
一定要你一出就識你野先正常咩

仲有08年 nobody
紅遍全世界

唔係
不過你唔識真係唔好講咁多

潮流啲野fans就梗係覺得自己野紅啦

blackpink都打入日本了

點解會覺得得日本識分偶像同實力派，主流同非主流，台灣同韓國就無

典打入法牙

一有idol嘗試拍劇 韓網班友點都會負皮左先
音樂方面都好啲 近年有IU呢個成功轉型例子

好多連登仔覺得自己唔聽=唔紅

Ikon同割柒都係衰本土nobody cares
exo無新歌梗係無人講同埋紅左4年幾，已經踏入穩定期，比起啱啱紅既團個勢梗係無咁勢利

之前個勢係幾勁嘅 但睇完今次首歌嘅成績 應該係虛火
YG淨係識推佢地兩個 都冇得唔紅啦

個人＞＞＞＞團
其他例子有彩妍@DIA
IKON今次新歌音源仲差過17
Fans唔好打我……

咁係flop得幾勁嘅
話說你個名係咪應驗左

除咗日本鎖國抵屌之外
講嚟講去咪又係泡菜個堆偶像歌手
唔知仲以為jpop剩係得偶像團隊

唔講都以為韓國冇真正既歌手

講左貢耐 都講唔出日本做過d乜🤔

淨係素香都已經

日本個朵真係俾akb搞到臭晒，毒撚向形象太出眾

我個人覺得日劇好睇過韓劇，韓劇太過公式化
你可能會話日劇都係咁，但佢會有好多好細微嘅驚喜位 而且日本嘅劇唔會一味淨係講愛情
可能我自己本身唔太睇韓劇 因為我覺得韓國嘅藝人全部都一模一樣，全部都整過容

拿，我無意挑機，但係個人認為美劇真係完爆所有亞洲地區既劇

我有時都覺，但係依家講緊日本同韓國喎

可能表達得唔好，其實我想講既係日本果種打入美國市場既策略係死路黎，相反韓國主攻東南亞係合理好多

韓國都係因為Wonder Girls衰過一次先識攻東南亞先

其實日本人可能而家心里面都係睇唔起亞洲其他國家，所以先越做越縮，加上70年代honda,sony之類既成功例子令到佢地第一個向外擴張既目標就係美國

照睇日劇照聽jpop
日本音樂多元化咁多
Kpop? Who fucking cares

其實韓國都有好多多元化嘅音樂嘅
只係當中kpop唱跳偶像最出名
變左韓國音樂=kpop
利申 BTS飯 但kpop jpop 乜音樂都聽

其實今年有咩kpop 歌係唱到街知巷聞，冇咩留意到

韓國娛樂事業都唔叫如日方中啦，最輝煌最有實力嘅年代都已經過去
以前snsd，東神，bigbang，2ne1呢啲團個個唱得跳得，而家紅嗰啲實力真係差好遠
講實力kpop得返堆solo歌手，其他都係跳舞勁唱歌廢，twice更加係冇嘢勁得個樣
電視劇題材重覆，新一代演員開始青黃不接，係電影真心好睇

有留意開中國娛樂事業會知呢兩三年中國真係升得好快
歌嗰邊有堆公司學韓國模式推團，又有陸唅吳亦凡呢啲前韓團成員自資出歌
電影不斷透過投資香港電影吸納人材同學習，無限泵水係咁請外國一流團隊搞特技
電視更加唔洗講，淨係tvb播緊套射雕已經搞到無數連登仔推post，仲要用美劇成本拍，練多排應該打得贏韓劇日劇

市場可以打到出歐美真心諗唔到有咩唔好
Babymetal同one ok rock咪叫做成功囉，
其他個啲出唔到國際市場就話唔使靠外國
有錢唔通唔賺咩

呢兩條友如果唔先係韓國訓練執樣出道，仲吸到一大批fanbase，係支那點可能叫價咁高？ 片商搵佢兩個拍戲，就係貪佢兩個嘅fans受韓娛個課金玩法，捨得使錢推高，先搵佢地兩個拍戲

T支持j pop

日本歌方面，出唔返好似SPEED呢啲咁高質嘅組合，劇方面又搵唔到下一個木村拓哉…

總之黎講，日本個氣勢係下滑得幾緊要，同香港嘅音樂同電影差唔多，日本因爲天災搞到，而香港就因政局左右，所以俾亞洲其他地方輕易贏晒

咁相對韓國人搵內地人組團都係睇到中國人市場嘅潛力，又唔見佢搵的士陳組團

初初被韓國歌吸引到嘅係情歌+感人MV,
第一隻接觸嘅歌好似叫「因為我是女人」

咁多人講kpop 係youtube 個view 數高
但係點解我記得有報道講過果堆view 數係土耳其中東個啲地區以十分平均嘅速度堆上去？
定係我記錯

日本偶像團體同韓狗團體一樣都係做壞市。唔明點解要將兩舊垃圾分開對比

搵中國人都係想賺中國人既錢啫
宜家中國搞限韓令
之後kpop都集中火力攻台灣/日本/東南亞

真心韓國音樂近年好過日本多咗好多實力派
jaypark:
dean:
code kunst:
zion t:
black pink
希望唔好覺得kpop=全部韓國音樂係垃圾

日本其實只要肯向外推銷 應該可以有多好多人會聽

kpop依加唔入流係事實 同香港台灣一樣靠緊上一代堆歌手 新一代市場比泡菜食哂
不過除左娛樂事業之外就咪吹奏韓國啦
識幾個極端崇泡既都話去一次就夠

宏觀音樂誰勝誰負早有定論
但講idol韓國贏成條街

認真唔識
係我無知定唔出名

平心而論 日本歌一早已過氣⋯但韓國歌都到左樽頸，繼續hit係因為 其實國家D歌未可以超越佢 Thai pop 其實都有D料到 大陸歌就好難hit得起架喇喺香港😬

thai pop真心正
佢d mv都好正架

youtube view呢d真係冇咩好吹
韓國包裝咁勁既國家,冇可能冇做假
何況一早踢爆左
減番70% views數應該係真實既

其實同日本年齡結構有好大關系，日本唔只jpop 係所有嘢都青黃不接………
上一代嘅日本叱吒風雲，但佢哋冇比資源去下一代，比較下Sony 同 Samsung, Samsung 用係嘅人材培訓嘅投資係誇張地高，但 Sony仲係一班老屎忽控製，不停咁reform 重組…… 如果唔係個底夠厚一早收左皮。
下一代上唔到，唔生，人少慢慢就失去左人材依個優勢。上一代嘅人能力係夠，但已經冇左對未來嘅掌握。日本要變就一定要等手握日本大權嘅上一代，即係戰後嘅黃金一代收皮，下一代上到就有全新嘅格局。
不過，好笑嘅係韓國都就黎步入依個階段，下一個殺上黎嘅挑戰者就係大陸，佢市場太大……

今時今日重只計實體

幾多人轉左上網買或者用spotify果啲

藝術你識條撚

我媽媽係木村拓哉死忠
都轉左追藍海傳說啦

你無知

好心j 家咪咁封閉
放下youtube 片上網，開海外fc,海外抽飛等等
一定一堆海外fans 飛晒黎睇(以強國為主力
口裡說反黃牛 其實做緊既野係迫人買
雖然國內con 自己都爆晒

日本同韓國爭鬥緊既時候大陸而家已經上左來 未來肯定會係大陸既天下 而家佢地有心搞好娛樂事業 政府又支持 市場大 又不斷比錢吸納日韓台人材學曬佢地技術 而且仲有吳亦凡

自己聽左5.6年kpop 近1.2年開始聽jpop
咩真正嘅歌手個啲就唔識唔講喇
單純講idol嘅話 飯過sm 宜家J家
日本有野好嘅就係自由度大好多
想做咩就有得做 冇咁商業化
就咁隻碟都睇得出 kpop幾多個人就幾多個封面 十幾廿款小卡 等你啲人係咁買
J家我最欣賞嘅就係啲idol參與度好高
隻碟嘅特典係咩 設計係點 入面放啲咩 成個過程都有得參與 演唱會都係 周邊 舞台設計 衫 都睇得出係佢地有份諗出黎已經贏晒 唔係倒模咁一式一樣
雖然一方面都想日本拓展下亞洲市場 佢地肯經營嘅話一定同kpop有得鬥 唔俾kpop獨大
但係佢地鎖國 一黎係就日本都夠佢地玩好耐 二黎就係保持質素
最驚佢同kpop鬥 就學晒kpop啲衰野 搞到kpop jpop 一9樣

[quote]日本同韓國爭鬥緊既時候大陸而家已經上左來 未來肯定會係大陸既天下 而家佢地有心搞好娛樂事業 政府又支持 市場大 又不斷比錢吸納日韓台人材學曬佢地技術 而且仲有吳亦凡呢d本身有一大班外國fans 帶去中國人 呢班fans睇佢地既劇又會識到其他大陸明星 從而提升到中國娛樂業既知名度 中國娛樂業就同發展中國用同一模式最後一樣都會成功

係韓國開始左utube刷view時代
以前Jb首baby咁勁都係幾千萬view
Psy之後而家大部分歐美歌都有刷view情況啦，出名啲既歌手新歌幾個禮拜內就可以破億，
唔通依幾年多左幾十倍人日日睇mv咩

韓流之前唔係進軍失敗，家下都係好零丁得一兩隊入到
本身日泡關係都唔好，支持既都係少數咁款

不過bts今次唔喺有握手會咩？

又並不完全正確
現今世代上網習慣已經同當時不一樣
與當時相比 應該多左人 用多左時間上網睇片

依家咁多device , 好多人又會有幾個account
用手機 ipad 電腦咁睇都多左好多
同埋我諗計view方法都會唔同左既

官方je, 民間交流冇乜停過
日本好多在日韓國人, 韓國都一樣
就好似中國人咁口裏說不

不過早幾年日本封殺韓星, 但係自己又唔爭氣

日本jpop食老本又唔怪得佢地, 佢地消費群係中老年嘅人先比較有錢, 後生嗰班倒錢落acg
亦因為少子化, 日本再唔走出去就

只要一日有共產黨, 一日都贏唔到. 無言論自由, 題材方面好大限制. 科幻驚慓政治乜都唔拍得. 黎黎去去古裝, 抗日, 現代愛情劇...點超越日韓?

最大阻力係支那廣電總局見到民間有咩hit同受歡迎，就會禁個樣

日本咪繼續靠自己國民就夠囉，唔洗開人成日推去外國搵錢嘅

😂😂😂🤣🤣🤣

全力發展av藝能界
我唔信日本唔夠抽
btw不如諗下香港可以點發展先好過啦

香港自己有國際化優勢都唔識用，歌手嘅歌路窄，又無接班，陳柏宇同周柏豪出道都十年都仲係新一代 。香港嘅Jpop同Kpop Fans都捨得使錢，只係唔會使錢係Cantopop度，證明唔關dl事，係dl都費事。

而家講緊韓國入侵緊日本主流市場
唔係早幾年封過一排分分鐘已經提早certified
不過好在班泡菜要入日本市場都係唱日文
如果係唱泡文掃低晒就真係無得翻身

Agger
我上次都飛左三次日本睇con,碟又買埋初回普通，我呢d 已經係碎料
有d 全場巡迴，總之有份出場既show都追晒，握手會又追埋，果d 真係勁
但係香港好難會令人想洗錢落去，唔知係文化問題定吸引力問題啦

隔離飯香嘛

其實香港最大問題係，樂壇同娛圈嘅生態好唔健康，尤其壟斷風氣好嚴重(例如星夢TVB同英皇)，加上部分老一輩嘅口味或審視準則依然停留80-90年代，以及整個業界好短視

最近中國先出左套人民的意義講省長級官員貪腐，收視係呢十年來頭三高
而家中國拍好多懸疑片驚慄片，仲會買小說版權翻拍，題材已經闊左好多

遲d相信唱韓文都掃得低

應該話其實宜家唱韓文都掃得低了

希望韓國可以加強攻勢 冇競爭冇進步
日本唔見棺材唔流淚

BTS贏到JB，其實都證明到韓國係呢方面嘅實力唔差

不能認同更多